淺談香港電檢龍標化，如何殺死自由並創造「美好新世界」

香港電檢龍標化，
要由前幾日《理大圍城》有張由「電檢處」－正名為「電影、報刊及物品管理辦事處」轄下電影科，發出左出告示，但又唔認開始講起。

咩係龍標？龍標俗稱影片通過令

係中國要電影基本上要審3次。
1。《攝製電影許可證》
係拍任何電影之前，你要交劇本，先可以拿到許可證，如果無，係違法既。

2。初審
影片完成後，要向國家電影審查機關申請，並等待省級廣電部門或電影審查委員會的批准。
通過之後佢會比個龍標你，就可以放個許可證編號上去，但係未拿到正式拿到許可證，你只係可以放係片頭送去終審。

3。終審（又稱技審）
有大量電影都會以「技術性問題」作為潛台詞，要求將電影刪剪，甚至不發龍標。

咁點解要龍標？
因為無龍標，係中國放映係犯法（呢一點好好記住！）
據《電影管理條例》第六十一條：「未經批准，擅自舉辦中外電影展、國際電影節，或者擅自提供電影片參加境外電影展、電影節的，由國務院廣播電影電視行政部門責令停止違法活動，沒收違法參展的電影片和違法所得；違法所得2萬元以上的，並處違法所得5倍以上10倍以下的罰款；沒有違法所得或者違法所得不足2萬元的，並處2萬元以上10萬元以下的罰款。」這意味著若一部中國大陸電影在參加境外電影節時未能取得許可證，則屬違法行為，不能被電影審查部門批准在中國大陸境內公映也屬正常情況。

例子太多：婁燁既《頤和園》、田壯壯因文革議題的《藍風箏》遭禁拍 10 年，連張藝謀新作《一秒鐘》都一樣中招，放到宜家都未上到。

當然可以話，屌，有名你叫廣電總局呀媽。香港最多咪3級。
就係除左3級，唔批電檢比你一樣死。

《理大圍城》係申請電檢時被要求加張咁既野

電檢處明確表示，如果唔加，就唔會批電檢。
咁姐係點？
凡擬公映的影片必須事先得到電影檢查監督批准，影片會按電影三級制評級或獲豁免評級。評級則由電影檢查員負責，他們會考慮影片是否描繪或涉及殘暴、虐待、暴力、罪惡、恐怖、殘疾、性事，又或不雅或令人厭惡的言語或行為，電影檢查員就影片級別所作的決定後，可交由電影檢查審核委員會覆核，委員會成員包括9名非公職人員及1名當然委員（由商經局局長擔任）。為確保電影評級尺度符合社會標準，當局會定期諮詢由300人組成的法定顧問小組意見。

咁無電檢，播唔播得？
香港法例第392章 《電影檢查條例》
對上映未獲豁免或核准的影片的約制
(1)任何人上映影片，而就該影片而言，所指明的條件均不獲符合，即屬犯罪，經定罪後，可處罰款$200,000及監禁1年。

呢個講法已經係因為你放未評級既電影，呢個已經唔係電影上唔上戲院既問題。
只要你係公眾場合一播，佢要屌你就已經可以。
想係百步梯《地厚天高》？
想係社區放映睇《十年》？
想買碟？傻啦，出碟都要電檢嫁！

仲有一大堆，唔係戲院睇，就有臨時娛樂牌照既問題，都未計。

現在電檢能力加大，其實距離變成廣電總台真係好近。

（下集預告，點解拍完唔放上youtube同netflix?）

－補充詳情
電檢處評《理大圍城》為三級 要求《佔領立法會》加「刑事罪行」警告

回應《理大圍城》被評三級 電檢處：拍攝內容可能犯法

電檢處評《理大圍城》三級 退還已成碎片送審光碟 未交代原因無道歉

【特寫】《理大圍城》被評三級強加警告 香港紀錄片導演的掙扎與堅持

【《理大圍城》電檢風波】不是政治收緊藝術表達自由，誰信？／譚以諾

電檢處的權限與慣例 — 由《理大圍城》的電檢風波說起 ／蕭恒

知唔知希特拉都好鐘意電影？

“希特勒掌權後不久，他叫我去見他，提到他想要為黨代會拍攝一部影片想讓我來拍攝。我的第一反應是說無論是黨代會還是黨的組織，我都一無所知，因此我所拍的必定都是些不合適的東西，沒人會喜歡——且即便我具備拍紀錄片的能力，我之前卻從未嘗試過。希特勒說，這正是他想要讓我來拍攝的原因：那些對人物和組織各自相應重要性均有了解的人，也許會拍攝出一部嚴謹準確的影片，但這並不是他想要的。他想拍出一部從非專業人士眼中表現黨代會的電影，只選取最具藝術價值的——視覺角度的場面。他希望這部影片能打動並吸引那些不一定對政治感興趣的觀眾，並給他們留下深刻印象。
— 萊尼·里芬斯塔爾“

《意志的勝利》（德語：Triumph des Willens）是1935年德國女導演萊尼·里芬斯塔爾拍攝的影片。影片記述了1934年納粹黨在紐倫堡召開的全國黨代會，此次黨代會共有逾700,000名納粹支持者出席。阿道夫·希特勒委託萊尼·里芬斯塔爾製作了這部影片，元首的名字亦在片頭出現，其在製作過程中起到了執行製片人的角色。本片的主題意在顯示德國已重返世界大國行列，希特勒成為了國家的真正領袖並將為德意志帶來榮耀。

《意志的勝利》發布於1935年，並迅速成為政治宣傳影片的代表作之一。里芬斯塔爾因本片在德國、美國、法國、瑞典等國獲獎。她在影片中使用的一些技法，例如移動攝影、使用長焦鏡頭製造扭曲視角、航拍以及音樂和影片的結合技巧使這部影片在電影歷史上具有獨特地位，對之後的紀錄片和影視作品產生了深遠的影響

因為電影作為有效既思想洗腦，幾咁有效？

幫推

膠質

武仁應

推拉師

標題太嚴肅
同happykonger 一樣

可惜呢度係文化沙漠

掙扎!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

樓主呢個post 最失敗既地方係無用誇張失實略帶色情既標題
如果唔係一定正評如潮

立華奏係我老婆

為咗推post 同你死過

推啦

娛樂至死嘅香港人

Mola mola

很怕香港電影產業終在海外生存

推

支共：又贏

都冇人知咩叫龍標化
你擺落標題邊有人睇

你話香港電影審批支那化就話知你講咩

香港人又唔係個個識美麗新世界

我唔會睇少連登仔女，一定有好多人明嫁

多謝呀！推捱推

唔學野到底點先可以進步，全民學野呀屌

如果多人推，出多集娛樂至死又有咩難

你明明就識！
全民同我入黎！！

要學識唔比佢贏，其實唔難

而家真係唔打煽情topic 就連按入黎都唔會
堆引戰 講黎講去都係果堆野既題目 就個個都爭著回
但爭論完都其實都係無收益 都係佢有佢講 你有你講

其實如果咁就中哂PR計，就好難認真學野！
個個都要戒煽情膠

雖然知呢個鐘數推冇乜用
不過人生好多事都係徒勞無功

我唔知咁做有咩用，但我知我做緊正確嘅事

如果真係要煽情topic，應該點搞好？

推到多d人睇！

P牌好似推唔到嘅

不如拍YouTube

推 [國際線手足需要你] 中国国慶一齊賀佢老母 - 分享自 LIHKG 討論區

推
但係都無咩解決方法。。。

UP DOWN師

推

又係你 噚晚又同我老婆表白
今日又見到你

好奇一問係咪得我覺得立華奏好似貓

夜喇FF少陣

上星期買到飛睇 見到呢一幕真係唔識點形容 完全想像唔到政府打壓電影竟然會去到呢個地步

推拉師出動未

推 sor9 慣手勢不推文

推呀

wait a minute...
happykonger係咩台嚟

疏囉
手殘

推
現時香港拍電影有無需要取得拍攝許可證？

宜家電影電視電台都嚟料

而家一般人都唔會睇cctoy 啲嘢，一係你開多個係影視台啦

其實都唔關文唔文化沙漠事
港共政權要打壓異見聲音就係千方百計
冇果條例都要整果條例出黎
有例就用到盡 由根本起阻止你 打壓你
要反唯一就係要反晒成個政權

至於公眾地方播片，就算佢唔用呢啲on9例告，都隨便一堆非法集結，限聚，煽動乜乜柒 ，阻街，破壞社會安寧,擾亂社會秩序 果啲弱智例搞9人

另一方面，會唔會有啲私人地方可以播，youtube係咪有啲可以收費睇嘅制度
定係有啲平台可以係收費制度咁樣播片

本來如果要係公眾地方做放映，其實係可以申請，甚至你係公眾地方其實無咩會理，要周唔係講咁易。
咁當然限聚令係另一件事啦。

後面呢個係好問題，我會一次過準備下答！留名推post please

個邊仲衰，追潮流post only.無咩分析同討論先試係呢邊開

未有，但如果要封街又或者出馬路就要